{"originalDisplayName":"7b. Cau hoi Chuong 7_Cac san pham BH B","questions":[{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng về sản phẩm bảo hiểm mà doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ được phép triển khai:","options":["Sản phẩm thuộc loại hình bảo hiểm sức khỏe có thời hạn từ 01 năm trở xuống.","Sản phẩm bảo hiểm cho rủi ro tử vong có thời hạn từ 01 năm trở xuống.","Mọi sản phẩm bảo hiểm sức khỏe.","A, B đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"DNBH phi nhân thọ được phép kinh doanh bảo hiểm sức khỏe có thời hạn:","options":["Dưới 1 năm","Từ 1 năm trở xuống (<= 1 năm)","Từ 1 năm trở lên","Trên 5 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Trong lĩnh vực bảo hiểm, nguyên tắc nào sau đây không áp dụng đối với hợp đồng bảo hiểm nhân thọ và hợp đồng bảo hiểm sức khỏe:","options":["Nguyên tắc trung thực tuyệt đối.","Nguyên tắc thế quyền.","Nguyên tắc nguyên nhân trực tiếp.","Nguyên tắc quyền lợi có thể được bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Nguyên tắc khoán được áp dụng cho:","options":["Bảo hiểm nhân thọ.","Bảo hiểm tài sản.","Bảo hiểm trách nhiệm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Trong bảo hiểm sức khỏe, ngoài các nội dung của hợp đồng bảo hiểm theo quy định chung của Luật Kinh doanh bảo hiểm, hợp đồng bảo hiểm nhóm phải có nội dung nào sau đây:","options":["Điều kiện tham gia bảo hiểm đối với người được bảo hiểm.","Điều kiện, thủ tục chuyển đổi thành hợp đồng bảo hiểm cá nhân.","Điều kiện, thủ tục chuyển đổi thành hợp đồng bảo hiểm nhóm khác.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Đối với Bảo hiểm Sức khỏe, Người thụ hưởng do ai chỉ định?","options":["Người được bảo hiểm","Bên mua bảo hiểm","Doanh nghiệp bảo hiểm","Không có đáp án đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo pháp luật Việt Nam về kinh doanh bảo hiểm, trong bảo hiểm sức khỏe, thời gian chờ được tính từ ngày nào?","options":["Từ ngày bắt đầu thời hạn bảo hiểm hoặc ngày khôi phục hiệu lực gần nhất.","Từ khi có sự kiện bảo hiểm xảy ra.","Từ khi bên mua bảo hiểm đóng phí bảo hiểm.","Từ khi bên mua bảo hiểm nộp đầy đủ hồ sơ yêu cầu đòi bồi thường."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trường hợp quy tắc, điều kiện, điều khoản bảo hiểm có quy định về quyền lợi thương tật toàn bộ vĩnh viễn, Quyền lợi thương tật toàn bộ vĩnh viễn được xem xét chi trả khi xảy ra trường hợp người được bảo hiểm bị tổn thương cơ thể từ bao nhiêu % trở lên:","options":["81%","71%","61%","51%"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"NĐBH tham gia bảo hiểm năm đầu tiên, thời gian chờ đổi với điều trị ốm đau bệnh tật thông thường đối với bảo hiểm kết hợp con người là:","options":["0 ngày","30 ngày","60 ngày","270 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Các trường hợp cận thị, loạn thị, lác có được chi trả đối với loại hình bảo hiểm học sinh không?","options":["Chi trả tỷ lệ phẫu thuật","Chi trả tỷ lệ thương tật","Chi trả ngày nằm viện","Từ chối bồi thường"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm nhân thọ, bảo hiểm sức khỏe, tai nạn là một sự kiện hoặc một chuỗi sự kiện liên tục, khách quan, xảy ra do tác động của một lực, một vật bất ngờ từ bên ngoài, không chủ động và ngoài ý muốn lên cơ thể của người được bảo hiểm. Sự kiện hoặc chuỗi sự kiện nêu trên phải là nguyên nhân trực tiếp, duy nhất và không liên quan đến bất kỳ nguyên nhân nào khác gây ra thương tật hoặc tử vong cho người được bảo hiểm trong vòng ___ ngày kể từ ngày xảy ra sự kiện hoặc chuỗi sự kiện đó.","options":["90 ngày.","120 ngày.","150 ngày.","180 ngày."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo pháp luật Việt Nam về kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng nhất về trường hợp được xem xét chi trả quyền lợi thương tật toàn bộ vĩnh viễn trong bảo hiểm sức khỏe:","options":["Người được bảo hiểm bị mất, liệt hoàn toàn và không thể phục hồi được chức năng của một tay và một chân.","Người được bảo hiểm bị mất, liệt hoàn toàn và không thể phục hồi được chức năng của một tay hoặc một chân.","Người được bảo hiểm bị mất, liệt hoàn toàn và không thể phục hồi được chức năng của một tay và một mắt.","A, C đúng.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Theo pháp luật Việt Nam về kinh doanh bảo hiểm, trong bảo hiểm sức khỏe, việc xác định bệnh có sẵn phải căn cứ vào:","options":["Hồ sơ y tế được lưu trữ tại bệnh viện hoặc cơ sở y tế được thành lập hợp pháp, các tài liệu y khoa được Bộ Y tế và các cơ quan có thẩm quyền ban hành hoặc các thông tin do bên mua bảo hiểm, người được bảo hiểm tự kể khai trên hồ sơ yêu cầu bảo hiểm hoặc phiếu bổ sung thông tin.","Hồ sơ y tế được lưu trữ tại bệnh viện hoặc cơ sở y tế được thành lập hợp pháp, các tài liệu y khoa được Bộ Y tế và các cơ quan có thẩm quyền ban hành hoặc các thông tin do bên mua bảo hiểm, người được bảo hiểm tự kê khai trên hồ sơ yêu cầu trả tiền bảo hiểm hoặc phiếu bổ sung thông tin.","Hồ sơ y tế được lưu trữ tại bệnh viện hoặc các thông tin do bên mua bảo hiểm, người được bảo hiểm tự kê khai trên hồ sơ yêu cầu bảo hiểm hoặc phiếu bổ sung thông tin.","A, B, C sai."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo pháp luật Việt Nam về kinh doanh bảo hiểm, trong bảo hiểm sức khỏe, thời gian chờ tối đa đối với quyền lợi thai sản là bao nhiêu ngày?","options":["90 ngày.","180 ngày.","270 ngày.","365 ngày."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong hợp đồng bảo hiểm sức khỏe, bên mua bảo hiểm có quyền nào sau đây:","options":["Lựa chọn doanh nghiệp bảo hiểm để giao kết hợp đồng bảo hiểm.","Yêu cầu doanh nghiệp bảo hiểm cấp hóa đơn thu phí bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm và quy định của pháp luật có liên quan.","Thông báo cho doanh nghiệp bảo hiểm các thông tin về tình trạng sức khỏe có thể làm tăng rủi ro sau khi giao kết hợp đồng bảo hiểm.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Đối với Hợp đồng bảo hiểm nhóm, ai là người có quyền chỉ định người thụ hưởng cho trường hợp chết của người được bảo hiểm?","options":["Bên mua bảo hiểm","Doanh nghiệp bảo hiểm","Người được bảo hiểm","Doanh nghiệp bảo hiểm"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Việc xác định tình trạng mất hoàn toàn và vĩnh viễn chức năng của bộ phận cơ thể được thực hiện sau bao nhiêu ngày tính từ ngày xảy ra Tai nạn hoặc từ ngày bệnh được chẩn đoán xác định .","options":["90 ngày","120 ngày","180 ngày","190 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Pháp luật kinh doanh bảo hiểm, thương tật toàn bộ vĩnh viễn của trường hợp mất 2/6 tay, chân tính như thế nào:","options":["Với tay từ cổ tay trở lên, chân từ mắt cá chân trở lên.","Với tay từ khủy tay trở lên, chân từ đầu gối chân trở lên.","Với tay từ bàn tay trở lên, chân từ bàn chân trở lên.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo luật kinh doanh bảo hiểm, Hợp đồng bảo hiểm nhóm là sự thỏa thuận giữa bên mua bảo hiểm và doanh nghiệp bảo hiểm, chi nhánh doanh nghiệp bảo hiểm Phi nhân thọ nước ngoài để bảo hiểm cho những người được bảo hiểm thuộc nhóm tham gia bảo hiểm trong cùng một hợp đồng bảo hiểm, chọn Phương án đúng:","options":["Nhóm tham gia hợp đồng bảo hiểm phải là nhóm được hình thành không phải vì mục đích tham gia bảo hiểm.","Nhóm tham gia hợp đồng bảo hiểm phải là nhóm đã được hình thành không phải vì mục đích tham gia bảo hiểm.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm thương tật toàn bộ vĩnh viễn do tai nạn, trường hợp người được bảo hiểm bị mù hoàn toàn hai mắt do tai nạn, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chi trả số tiền bảo hiểm nào sau đây?","options":["200% số tiền bảo hiểm.","100% số tiền bảo hiểm.","50% số tiền bảo hiểm.","20% số tiền bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Phát biểu sau đây là đúng hay sai: Trong bảo hiểm sức khỏe, không áp dụng thời gian chờ đối với trường hợp điều trị do tai nạn?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trong sản phẩm bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, tai nạn được hiểu là:","options":["Tai nạn do một sự kiện bất ngờ, ngoài ý muốn của người được bảo hiểm, từ bên ngoài tác động lên thân thể người được bảo hiểm, là nguyên nhân trực tiếp khiến cho người được bảo hiểm bị chết hoặc thương tật thân thể.","Tai nạn do một sự kiện bất ngờ, ngoài ý muốn của người được bảo hiểm, từ bên ngoài tác động lên thân thể người được bảo hiểm, là nguyên nhân gián tiếp khiến cho người được bảo hiểm bị chết hoặc thương tật thân thể.","Tai nạn do một sự kiện bất ngờ, ngoài ý muốn của người được bảo hiểm, từ bên ngoài tác động lên thân thể người được bảo hiểm, là nguyên nhân trực tiếp hoặc gián tiếp khiến cho người được bảo hiểm bị chết hoặc thương tật thân thể.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Khi tham gia hợp đồng bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, người được bảo hiểm có thể được nhận quyền lợi bảo hiểm nào sau đây?","options":["Tử vong, thương tật do tai nạn.","Chi phí y tế điều trị tai nạn.","Chi phí y tế điều trị ốm đau, bệnh tật.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Người được bảo hiểm tham gia hợp đồng bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi tử vong do tai nạn. Chọn phương án đúng nhất về cách thức doanh nghiệp bảo hiểm giải quyết trong trường hợp người được bảo hiểm tử vong do tai nạn:","options":["Chi trả 100% số tiền bảo hiểm.","Chi trả theo nguyên tắc bồi thường.","Doanh nghiệp bảo hiểm không có quyền yêu cầu người thứ ba bồi hoàn khoản tiền đã trả cho người thụ hưởng trong trường hợp người được bảo hiểm tử vong do lỗi của người thứ ba.","A, C đúng","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm chi phí y tế cơ bản, người được bảo hiểm có thể được nhận quyền lợi điều trị nội trú nào sau đây?","options":["Chi phí giường bệnh.","Chi phí xét nghiệm, thuốc điều  trị trong thời gian điều trị nội trú.","Chi phí nha khoa.","A, B, C đúng.","A, B đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm chi phí y tế, người được bảo hiểm có thể được nhận quyền lợi điều trị ngoại trú nào sau đây?","options":["Tiền thuốc điều trị bệnh theo chỉ định của bác sỹ.","Chi phí điều trị theo yêu cầu của người được bảo hiểm.","Tiền mua các thực phẩm chức năng hỗ trợ điều trị.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Trong bảo hiểm sức khỏe, đối với quyền lợi bảo hiểm chi phí y tế, doanh nghiệp bảo hiểm chịu trách nhiệm chi trả:","options":["Số tiền không vượt quá chi phí y tế thực tế mà người được bảo hiểm đã trả khi khám, chữa bệnh trong phạm vi số tiền bảo hiểm.","Số tiền theo thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền có thể vượt quá chi phí y tế thực tế mà người được bảo hiểm đã trả khi khám chữa bệnh nhưng vẫn trong phạm vi số tiền bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Ông A tham gia 02 hợp đồng bảo hiểm chi phí y tế tại 02 doanh nghiệp bảo hiểm X và Y, giới hạn chi trả chi phí y tế tại mỗi hợp đồng bảo hiểm là 10 triệu đồng/lần nằm viện. Trong thời hạn bảo hiểm, ông A nằm viện điều trị, chi phí cho đợt nằm viện này là 6 triệu đồng. Số tiền mà ông A sẽ được các doanh nghiệp bảo hiểm chi trả cho đợt nằm viện điều trị này là:","options":["6 triệu đồng.","10 triệu đồng.","12 triệu đồng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, chi phí y tế điều trị tai nạn của người được bảo hiểm được doanh nghiệp bảo hiểm chi trả theo nguyên tắc nào?","options":["Nguyên tắc khoán.","Nguyên tắc bồi thường.","A, B đúng.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Người được bảo hiểm tham gia hợp đồng bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, do tự vệ nên đã tham gia đánh nhau dẫn đến thương tật bộ phận. Trong trường hợp này, doanh nghiệp bảo hiểm có chi trả bảo hiểm cho người được bảo hiểm không?","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong bảo hiểm sức khỏe, trường hợp người được bảo hiểm chết, bị thương tật do hành vi trực tiếp hoặc gián tiếp của người thứ ba gây ra, doanh nghiệp bảo hiểm có quyền yêu cầu người thứ ba bồi hoàn khoản tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm đã trả cho người thụ hưởng không:","options":["Có.","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Khi tham gia hợp đồng bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, người được bảo hiểm không được nhận quyền lợi bảo hiểm nào sau đây?","options":["Trợ cấp lương, thu nhập do ốm đau, bệnh tật.","Chi phí y tế điều trị tai nạn.","Thương tật tạm thời do tai nạn.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: bảo hiểm sức khỏe có thể bảo hiểm cho các rủi ro nào sau đây?","options":["Tai nạn.","Ốm đau, bệnh tật.","Thai sản.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, người được bảo hiểm tham gia bảo hiểm cho quyền lợi bảo hiểm thương tật tại 02 doanh nghiệp bảo hiểm khác nhau. Trường hợp người được bảo hiểm bị tai nạn mất 01 chân (02 hợp đồng bảo hiểm còn hiệu lực). Chọn phương án đúng về cách thức chi trả tiền bảo hiểm sau đây:","options":["Chi trả theo hợp đồng bảo hiểm giao kết trước.","Chi trả theo hợp đồng bảo hiểm có số tiền bảo hiểm cao nhất.","Chi trả theo từng hợp đồng bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối với hợp đồng bảo hiểm sức khỏe, trường hợp người được bảo hiểm chết, bị thương tật hoặc đau ốm do hành vi trực tiếp hoặc gián tiếp của người thứ ba gây ra, doanh nghiệp bảo hiểm có quyền yêu cầu người thứ ba bồi hoàn khoản tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm đã trả cho người thụ hưởng không?","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Người được bảo hiểm tham gia hợp đồng bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn. Trong thời hạn bảo hiểm, người được bảo hiểm bị tai nạn khi tham gia các cuộc diễn tập, huấn luyện quân sự. Trường hợp này doanh nghiệp bảo hiểm có chi trả bảo hiểm cho người được bảo hiểm không?","options":["Có.","Không.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, không áp dụng thời gian chờ đối với mọi trường hợp điều trị thai sản?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Phát biểu nào sau đây là đúng trong trường hợp người được bảo hiểm mắc bệnh hiểm nghèo giai đoạn cuối:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm có thể chi trả trước một phần quyền lợi tử vong cho người được bảo hiểm.","Số tiền bảo hiểm đã chi trả trước sẽ được trừ vào quyền lợi tử vong khi người được bảo hiểm tử vong.","Người được bảo hiểm không phải chứng minh việc sử dụng nguồn quyền lợi bảo hiểm trả trước cho mục đích trang trải chi phí y tế.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Ông A tham gia bảo hiểm sức khỏe có quyền lợi bảo hiểm tử vong hoặc thương tật toàn bộ vĩnh viễn do tai nạn với số tiền bảo hiểm là 100 triệu đồng. Trong thời hạn bảo hiểm, khi đi xe máy, ông A bị ông B lái ô tô đi sai làn đường đâm vào gây thương tật toàn bộ vĩnh viễn (thuộc phạm vi bảo hiểm). Trong trường hợp này:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chi trả cho ông A 100 triệu đồng và đòi ông B 100 triệu đồng.","Ông B chịu trách nhiệm bồi thường cho ông A 100 triệu đồng.","Doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chi trả cho ông A 100 triệu đồng và ông B phải bồi thường cho ông A theo quy định của pháp luật .","Ông B bồi thường cho ông A 50 triệu đồng, doanh nghiệp bảo hiểm bồi thường cho ông A 50 triệu đồng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, thời gian chờ không áp dụng cho trường hợp điều trị nào sau đây?","options":["Điều trị do tai nạn.","Điều trị các bệnh mãn tính.","Điều trị viêm đường hô hấp.","Điều trị ốm đau."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, người được bảo hiểm tham gia quyền lợi bảo hiểm bổ sung về trợ cấp mất, giảm thu nhập, khi người được bảo hiểm bị tai nạn (thuộc phạm vi bảo hiểm) thì:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm chi trả trợ cấp mất, giảm thu nhập căn cứ mức thu nhập thực tế bị mất của người được bảo hiểm","Doanh nghiệp bảo hiểm chi trả trợ cấp mất, giảm thu nhập căn cứ vào mức trợ cấp mà người được bảo hiểm lựa chọn và thời gian thỏa thuận nhưng không vượt quá thu nhập thực tế bị mất của người được bảo hiểm.","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Người được bảo hiểm tham gia bảo hiểm chăm sóc sức khỏe với hạn mức 2 triệu đồng/1 ngày nằm viện. Người được bảo hiểm nằm viện 3 ngày. Tổng chi phí nằm viện khi xuất viện là 7 triệu đồng. Doanh nghiệp hiểm chi trả số tiền là:","options":["7 triệu đồng","6 triệu đồng","2 triệu đồng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, bên mua bảo hiểm có thể mua bảo hiểm sức khỏe cho những người nào sau đây (Chọn phương án đúng nhất):","options":["Người được bảo hiểm đồng ý bằng văn bản cho bên mua bảo hiểm mua bảo hiểm sức khỏe cho mình","Anh ruột, chị ruột, em ruột hoặc người khác có quan hệ nuôi dưỡng, cấp dưỡng với bên mua bảo hiểm","Người có quyền lợi về tài chính với bên mua bảo hiểm","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, bảo hiểm sức khỏe là loại hình bảo hiểm cho trường hợp:","options":["Người được bảo hiểm sống đến một thời hạn nhất định.","Người được bảo hiểm chết trong một thời hạn nhất định.","Người được bảo hiểm bị thương tật, tai nạn, ốm đau, bệnh tật hoặc chết vào bất kỳ thời điểm nào trong suốt cuộc đời của người đó.","Người được bảo hiểm bị thương tật, tai nạn, ốm đau, bệnh tật hoặc chăm sóc sức khỏe."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về các điểm loại trừ thông thường trong một sản phẩm chăm sóc sức khỏe:","options":["Hỗ trợ sinh sản.","Rối loạn tâm lý, trầm cảm.","Tiêm phòng, tiêm chủng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chi phí nào sau đây được coi là chi phí y tế hợp lý, hợp lệ có thể được các doanh nghiệp bảo hiểm chi trả trong bảo hiểm sức khỏe?","options":["Chi phí mua các thực phẩm chức năng hỗ trợ điều trị theo chỉ định của bác sỹ.","Chi phí phẫu thuật thẩm mĩ.","Chi phí phẫu thuật nội trú do ốm đau, bệnh tật.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong thời hạn bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, người được bảo hiểm không may bị tai nạn dẫn đến thương tật khi tham gia hoạt động nhảy dù. Trường hợp này, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chi trả cho người được bảo hiểm số tiền nào sau đây?","options":["Số tiền bảo hiểm theo tỷ lệ thương tật do tai nạn.","Chi phí y tế điều trị tai nạn.","Không chi trả.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, không áp dụng thời gian chờ đối với mọi trường hợp điều trị do ốm đau, bệnh tật?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, người được bảo hiểm tham gia quyền lợi bảo hiểm chi phí y tế tại 2 doanh nghiệp bảo hiểm. Trong trường hợp người được bảo hiểm bị tai nạn phải điều trị thì chi phí y tế sẽ được bồi thường thế nào:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm bồi thường toàn bộ chi phí y tế thực tế sau đó thế quyền đòi doanh nghiệp bảo hiểm còn lại.","Doanh nghiệp bảo hiểm bồi thường theo tỷ lệ giữa số tiền bảo hiểm/tổng số tiền bảo hiểm của các hợp đồng bảo hiểm","Bồi thường các chi phí y tế theo hóa đơn thực tế mà người được bảo hiểm cung cấp và tổng số tiền bồi thường của 2 doanh nghiệp bảo hiểm không vượt quá quyền lợi bảo hiểm về chi phí y tế.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm không phải bồi thường, trả tiền bảo hiểm trong trường hợp nào sau đây:","options":["Người được bảo hiểm chết do tự tử trong thời hạn 02 năm kể từ ngày nộp khoản phí bảo hiểm đầu tiên hoặc kể từ ngày hợp đồng bảo hiểm khôi phục hiệu lực.","Người được bảo hiểm chết do lỗi cố ý của bên mua bảo hiểm hoặc lỗi cố ý của người thụ hưởng (trường hợp hợp đồng bảo hiểm có duy nhất 01 người thụ hưởng).","Người được bảo hiểm chết do bị thi hành án tử hình.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Ông A là người được bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm thương tật toàn bộ vĩnh viễn do tai nạn, khi tham gia giao thông do hành vi cố ý vi phạm của ông B, ông A bị tai nạn dẫn đến thương tật toàn bộ vĩnh viễn. Trong trường hợp này, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ giải quyết như thế nào? (Ông B không phải là người thụ hưởng của hợp đồng bảo hiểm nói trên).","options":["Không chi trả.","Chi trả 100% số tiền bảo hiểm.","Chi trả 100% số tiền bảo hiểm và yêu cầu ông B bồi hoàn.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, khi giao kết hợp đồng bảo hiểm nhân thọ, hợp đồng bảo hiểm sức khỏe cho trường hợp chết của người khác:","options":["Bên mua bảo hiểm phải được người đó đồng ý bằng văn bản.","Bên mua bảo hiểm phải được người thụ hưởng đồng ý bằng văn bản.","A, B đúng.","A, B sai."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm sức khỏe, trường hợp người được bảo hiểm bị ốm đau, bệnh tật thì có thể được nhận quyền lợi bảo hiểm nào sau đây?","options":["Quyền lợi bảo hiểm cho các chi phí y tế điều trị nội trú do ốm đau, bệnh tật.","Quyền lợi bảo hiểm cho các chi phí điều trị ngoại trú do ốm đau, bệnh tật.","Chi phí điều trị không theo chỉ định của bác sỹ.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Khi tham gia sản phẩm bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, trường hợp người được bảo hiểm bị tai nạn sẽ không được chi trả khoản chi phí nào sau đây:","options":["Chi phí nằm viện do tai nạn.","Chi phí di chuyển bằng xe cứu thương.","Chi phí cho các xét nghiệm, kiểm tra chẩn đoán.","Chi phí phát sinh do tai nạn xảy ra trước thời điểm mua bảo hiểm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Ông A tham gia bảo hiểm chi phí y tế, thời hạn 01 năm kể từ ngày 01/01/20 Hợp đồng bảo hiểm có thỏa thuận về áp dụng thời gian chờ là 30 ngày đối với trường hợp điều trị bệnh thông thường. Ngày 15/01/2023, ông A bị đau dạ dày phải nhập viện phẫu thuật. Đợt điều trị kéo dài 07 ngày. Trường hợp này doanh nghiệp bảo hiểm chi trả quyền lợi bảo hiểm nào sau đây?","options":["Quyền lợi trợ cấp nằm viện.","Quyền lợi chi phí y tế thực tế.","Quyền lợi phẫu thuật.","Không chi trả."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm thương tật toàn bộ vĩnh viễn do tai nạn, trường hợp người được bảo hiểm bị mất hai bàn tay do tai nạn, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chi trả số tiền nào sau đây:","options":["200% số tiền bảo hiểm.","100% số tiền bảo hiểm.","50% số tiền bảo hiểm.","20% số tiền bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, doanh nghiệp bảo hiểm và bên mua bảo hiểm có thể thỏa thuận lựa chọn những quyền lợi bảo hiểm nào sau đây:","options":["Thương tật do tai nạn","Chi phí y tế điều trị do tai nạn","Trợ cấp mất, giảm thu nhập","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây là đúng nhất về đối tượng được phép kinh doanh bảo hiểm sức khỏe có thời hạn trên 01 năm:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm nhân thọ.","Doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ.","A, B đúng.","A, B sai."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng về bệnh có sẵn:","options":["Bệnh có sẵn là tình trạng bệnh tật hoặc thương tật của người được bảo hiểm đã được bác sỹ khám, chẩn đoán hoặc điều trị trước ngày hiệu lực hợp đồng hoặc ngày khôi phục hiệu lực hợp đồng bảo hiểm gần nhất (nếu có).","Bệnh có sẵn là tình trạng bệnh tật hoặc thương tật của bên mua bảo hiểm (không đồng thời là người được bảo hiểm) đã được bác sỹ khám, chẩn đoán hoặc điều trị trước ngày hiệu lực hợp đồng hoặc ngày khôi phục hiệu lực hợp đồng bảo hiểm gần nhất (nếu có).","A, B đúng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây đúng nhất về bảo hiểm sức khỏe?","options":["Bảo hiểm sức khỏe là bảo hiểm bắt buộc được quy định trong Luật Bảo hiểm y tế.","Bảo hiểm sức khỏe là bảo hiểm bắt buộc được quy định trong Luật Kinh doanh bảo hiểm.","Bảo hiểm sức khỏe là bảo hiểm không bắt buộc có số tiền bảo hiểm linh hoạt tùy theo nhu cầu của người tham gia bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm thương tật do tai nạn, trường hợp người được bảo hiểm bị thương tật bộ phận do tai nạn, doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chi trả số tiền nào sau đây?","options":["100% số tiền bảo hiểm.","Số tiền chi trả tính theo bảng tỷ lệ bồi thường thương tật.","Số tiền chi phí xét nghiệm do người được bảo hiểm yêu cầu.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong hợp đồng bảo hiểm sức khỏe, trường hợp người được bảo hiểm bị thương tật hoặc đau ốm do hành vi trực tiếp hoặc gián tiếp của người thứ ba gây ra thì:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm vẫn có nghĩa vụ bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm và được quyền yêu cầu người thứ ba bồi hoàn khoản tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm đã trả cho người thụ hưởng","Doanh nghiệp bảo hiểm có quyền từ chối bồi thường và yêu cầu người thứ ba bồi thường trực tiếp cho người được bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm vẫn có nghĩa vụ bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm mà không có quyền yêu cầu người thứ ba bồi hoàn khoản tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm đã trả cho người thụ hưởng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng về thương tật toàn bộ vĩnh viễn:","options":["Người được bảo hiểm bị mất, liệt hoàn toàn và không thể phục hồi chức năng của một tay và một chân.","Người được bảo hiểm bị mất, liệt hoàn toàn và không thể phục hồi chức năng của một tay hoặc một chân.","Người được bảo hiểm bị thương tật từ 81% trở lên.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Phát biểu nào sau đây là đúng với quyền lợi trợ cấp thu nhập trong trường hợp thương tật toàn bộ vĩnh viễn:","options":["Quyền lợi này thường được gắn kèm với các hợp đồng có bên mua bảo hiểm là người được bảo hiểm.","Số tiền trợ cấp hàng tháng thường được gắn với tỷ lệ % số tiền bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm chính.","Doanh nghiệp bảo hiểm sẽ trả cho bên mua bảo hiểm/người được bảo hiểm một khoản tiền trợ cấp hàng tháng trong trường hợp người được bảo hiểm bị thương tật toàn bộ vĩnh viễn.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về số tiền bảo hiểm trong bảo hiểm sức khỏe:","options":["Số tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm khi kết thúc hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm trong mỗi rủi ro được bảo hiểm hoặc trong cả thời hạn bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm trả cho người được bảo hiểm trong mọi rủi ro",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Đối với bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, doanh nghiệp bảo hiểm không chi trả bảo hiểm cho trường hợp nào sau đây?","options":["Người được bảo hiểm cố ý gây tai nạn.","Người được bảo hiểm bị ảnh hưởng trực tiếp do sử dụng rượu bia, ma túy và các chất kích thích tương tự.","Người được bảo hiểm điều khiển phương tiện tham gia giao thông vượt quá tốc độ quy định.","Người được bảo hiểm tham gia chống các hành động phạm pháp.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối tượng của hợp đồng bảo hiểm sức khỏe là:","options":["Sức khoẻ con người.","Tuổi thọ, tính mạng, sức khỏe và tai nạn con người.","Sức khỏe và tai nạn con người.","Tính mạng và trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, người được bảo hiểm tham gia quyền lợi bảo hiểm tử vong và thương tật toàn bộ vĩnh viễn tại 02 doanh nghiệp bảo hiểm. Trường hợp người được bảo hiểm tử vong do tai nạn thì phương án chi trả tiền bảo hiểm đối với quyền lợi bảo hiểm tử vong là:","options":["Mỗi doanh nghiệp bảo hiểm chi trả toàn bộ số tiền bảo hiểm theo hợp đồng bảo hiểm đã thỏa thuận.","Mỗi doanh nghiệp bảo hiểm chi trả theo tỷ lệ giữa số tiền bảo hiểm đã thỏa thuận/tổng số tiền bảo hiểm của tất cả các hợp đồng bảo hiểm mà người được bảo hiểm tham gia.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm sức khỏe, trường hợp người được bảo hiểm bị tai nạn thì có thể được nhận quyền lợi bảo hiểm nào sau đây?","options":["Tử vong do tai nạn.","Thương tật vĩnh viễn do tai nạn.","Chi phí y tế do tai nạn.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Khi tham gia bảo hiểm sức khỏe với quyền lợi bảo hiểm tai nạn, người được bảo hiểm không may bị tai nạn khi tham gia vào các cuộc thi đấu có tính chất chuyên nghiệp như đua ngựa, đua xe (Hợp đồng bảo hiểm không có điều khoản sửa đổi bổ sung về bảo hiểm rủi ro tai nạn khi tham gia vào các cuộc thi đấu có tính chất chuyên nghiệp). Phương án giải quyết quyền lợi bảo hiểm nào sau đây đúng:","options":["Số tiền bảo hiểm theo tỷ lệ thương tật do tai nạn.","Chi phí y tế điều trị tai nạn.","Không thuộc phạm vi trách nhiệm bảo hiểm.","A, B đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm sức khỏe, doanh nghiệp bảo hiểm có chi trả chi phí điều trị trước và sau khi nhập viện do ốm đau, bệnh tật theo chỉ định của bác sỹ không?","options":["Có","Không.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng về đối tượng của hợp đồng bảo hiểm sức khỏe:","options":["Tuổi thọ.","Tính mạng.","Sức khỏe con người","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong bảo hiểm sức khỏe, điều kiện về nhóm tham gia hợp đồng bảo hiểm nhóm phải là nhóm như thế nào?","options":["Là nhóm đã được hình thành không phải vì mục đích tham gia bảo hiểm.","Là nhóm đã được hình thành vì mục đích tham gia bảo hiểm.","Là nhóm đã được hình thành không phải vì lợi ích chung của các thành viên.","Là nhóm đã được hình thành mà các thành viên phải là người trong gia đình."],"correctAnswerIndex":0,"source":""}]}